\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №12}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Монетки.
                
                Будем брать монетки по следующему принципу, возьмем самую большую монетку, которая будет меньше чем искомая сумма. 
                Вычтем из суммы вес монетки, будем продолжать, пока не наберем необходимую сумму. \\
                Такая сумма найдется, так как мы можем рассматривать монетки, как цифры в $c$-ичной системе счисления. 
                Тогда $a\cdot c^k$ -- цифра $a$ на $k$-ом месте нашего $c$-ичного числа. \\
                Докажем, что число монет минимально.\\
                Рассмотрим количество монеток с весом $1$. 
                Очевидно, что оно не может быть меньше остатка деления $\frac S c$. 
                Заметим, что последняя цифра нашего $c$-ичного числа равна $a_0 = S \mod c$. \\
                Теперь рассмотрим $S-a_0$. 
                Заметим, что $a_1 = (S-a_0) \mod c^2$. И так далее. 
                Получается, что минимальное число монет -- это сумма цифр $c$-ичного представления $S$ (то есть меньше уже никак), которое и было выбрано алгоритмом.\\

        \item   Текст из $2^8$ различных символов, частоты отличаются не более чем в два раза. Доказать, что код Хаффмана будет неэффективен. 
              
                В процессе построения дерева алгоритм берет две вершины, создает узел и кладет в очередь. 
                Рассмотрим 2 символа с частотами $f_i$ и $f_j$. По условию $\forall i,j (f_i < 2f_j)$. \\
                Тогда $f_i < 2f_j, f_i < 2f_k \then 2f_i < 2f_j + 2f_k \then f_i < f_j + f_k$, т.е. частота любого символа меньше суммы двух других. 
                Это значит, что как только алгоритм Хаффмана положит в очередь узел с весом двух символов, то этот узел не будет последним. 
                То есть алгоритм попарно обработает все частоты, не объединит вместе на каком-то шаге символ с узлом в новы  узел. \\
                На следующем шаге уровне имеем в два раза меньше узлов. \\
                Рассмотрим два узла на этом уровне $f_i' = f_i + f_{i+1}, f_j' = f_j + f_{j+1} \then 2f_i' = 2f_i + 2f_{i+1} > f_j + f_{j+1} = f_j'\then 2f_i' > f_j'$. 
                Получается, что на следующем уровне все узлы опять объединятся попарно. \\
                Таким образом дерево Хаффмана будет представлять полное двоичное дерево, высота которого равна $\log_2{2^8} = 8$, то есть коды всех символов будут одинаковой длины. \\
                Длина закодированного текста $\sum{f_i c_i} = 8\sum{f_i} = 8|text|$, то есть длина закодированного текста будет равна длине обычного текста. \\
                
        \item   Вася и Петя. \\

        \item   Хохломская игрушка. 
                
                Фактически нам нужно минимизировать время простоя второго мастера. 
               
                Пусть $x_i$ -- время простоя второго мастера перед обработкой $i$-й игрушки. Цель минимизировать суммарный простой $F(x) = \sum x_i \rightarrow min$. \\
                Для первой детали $x_1 = a_1$. \\
                Вторая игрушка готова к покраске через $a_1 + a_2$, а мастер освобождается через $x_1 + b_1$, тогда $x_2 = max((a_1 + a_2) - (x_1 + b_1), 0)$. \\
                Третья игрушка готова к покраске через $a_1 + a_2+ a_3$, а мастер освобождается через $x_1+b_1 + x_2+ b_2$, поэтому $x_3 = max((a_1 + a_2 + a_3) -(x_1 + b_1 + x_2+b_2), 0)$.\\
                Таким образом 
                    $$x_k = max \left(\sum_{i=1}^k{a_i} - \sum_{i=1}^{k-1}{b_i} - \sum_{i=1}^{k-1}{x_i}, 0\right)$$.
                $$ x_1 + x_2 = max(a_1 + a_2 - b_1, a_1) $$
                $$ \sum_{i=1}^3{x_i} = max\left(\sum_{i=1}^3{a_i} - \sum_{i=1}^2{b_i}, \sum_{i=1}^2{x_i}\right) = max\left(\sum_{i=1}^3{a_i} - \sum_{i=1}^2{b_i}, \sum_{i=1}^2a_i - b_1, a_1\right) $$
                $$ F(x) = \sum_{i=1}^nx_i = \max_{k = 1..n} K_k, \text{ где } K_k = \sum_{i=1}^k{a_i} - \sum_{i=1}^{k-1}{b_i} $$
                Попробуем поменять два соседних элемента $j, j+1$ местами. Тогда изменятся только $K_j$ и $K_{j+1}$, обозначим их как $K_j', K_{j+1}'$.\\
                Значит, чтобы деталь $j$ шла до детали $j+1$, достаточно, чтобы $\max(K_j, K_{j+1})\leq \max(K_j', K_{j+1}')$. \\
                Отнимем $\sum_{i=1}^{j+1}a_i - \sum_{i=1}^{j-1}b_i$ от обеих частей, получаем $\max(-a_{j+1},-b_j)\leq\max(-b_{j+1},-a_j)$ \\$ \then \min(a_j, b_{j+1})\leq \min(b_j, a_{j+1})$
                Тем самым мы получили компаратор. Отсортировав им игрушки, получим оптимальный порядок игрушек.
            
                By the way, эта задача называется задачей Джонса с двумя станками. \\

        \item   Господин Себя-Режу-Без-Ножа (С.Р.Б.Н.) Достабль торгует сосиками. \\

	\end{enumerate}

\end{document}
